===================================================================
	概要
===================================================================
マップエディター。
01木になるまで/　のゲーム本編中に使用する、
地面オブジェクトを作成するツール。

※マップエディターにて出力されるものは以下である。
・02木になるまで_MapEditor/実行ファイル/Assets/HeightMap/MapEditorResult/HeightMap.png	・・・　地面の形状を保存した画像ファイル
・02木になるまで_MapEditor/実行ファイル/Assets/HeightMap/MapEditorResult/MaxY_And_MinY.txt	・・・　地面におけるY座標の最高値と最低値を保存したテキストファイル
・02木になるまで_MapEditor/実行ファイル/Assets/HeightMap/MapEditorResult/PolygonSize.txt	・・・　地面ポリゴンサイズ（幅、奥行）


===============================================
	動機
===============================================
	・リソース削減のために、ハイトマップの機能を使用したマップ生成を　01木になるまで/にて実装している。
	・ハイトマップ実装には、ハイトマップの元となる、ハイトマップ画像が必要となる。
	・上記のハイトマップ画像を生成するのはよいのだが、生成の際に、Widthは2の乗数でなくてはいけないという制限が発生する。
	・制限があるのであれば、
	　ツールとして、専用のマップエディターツールを作成してしまおう　となり、制作に入った。

===================================================================
	こだわったところ
	苦労したところ
===================================================================
	・１ピクセルの色情報を、地面の上下の高さに置き換える方法をとった
	・作成した地面を画像ファイルとして出力し、ゲーム本編で使用できるようにした。
	　説明：
	　	02木になるまで_MapEditor/プロジェクト/Engine/HeightMapCreater.cpp のHeightMapCreater::CreateHeightMapImage()にて、頂点情報を画像ファイルとして出力している。
	　	出力方法は、地面のポリゴンを作る頂点を取得し、その頂点を等しい幅、奥行で並べて、長方形の形にする。
	　	その１頂点を１ピクセルとし、幅＊高さの幅＊高さを持つ画像を作成する。

	　	その画像に登録するピクセル色は、１頂点を１ピクセルと紐づけているので、１頂点のY座標の高さに応じて、RGB値の値を変動させ、Y座標の高さの違いによる色の違いを表現。
	　	全頂点内から、一番高いY座標値を保存。一番低いY座標値を保存。
	　	一番高いY座標値のRGB値を（1.0f , 1.0f, 1.0f）とする。一番低いY座標値のRGB値を（0.0f , 0.0f , 0.0f）とする。
	　	頂点一つずつ、その頂点のY座標を取得し、その座標を一番高いY座標値と一番低いY座標値とで線形補完をし、頂点のY座標の割合を0.0f ~ 1.0fの値で求める。

	　	求めた割合をRGB値に登録する。
	　	すると、頂点のY座標に応じて画像にRGB値の色を付けることができた。
	　	あとは、これを画像ファイル化すれば、地面の頂点情報を画像ファイル化することに成功する。
	・上記で作成した画像を、ゲーム本編でステージの地面として使用することが可能。
	　説明：
	　	使用する際は、画像ファイル化する手順の逆。
	　	画像ファイルの１ピクセルを１頂点とする。地面の最高Y座標と、最低Y座標を保存しておく。
	　	一番高いY座標値のRGB値を（1.0f , 1.0f, 1.0f）とする。一番低いY座標値のRGB値を（0.0f , 0.0f , 0.0f）とする。
	　	ピクセルのRGB値を取得。
	　	RGB値から、一番高いY座標値　＊　RGB値のどれかの値をすることで、座標を出すことができる。
	　	その座標をもとに、地面のポリゴンの座標を作ることができる。
	　	上記を全ポリゴン繰り返す。

===============================================
	不足しているところ
	今直すなら、作るなら
===============================================
	・地面の凹凸を作る際に、クリックした地点を盛り上げたり、盛り下げたりする。
	　その際に、盛り下げるサイズなども任意に設定する。
	　そのため、今盛り上げている、あるいは盛り下げている範囲を視覚的にわかりやすくするグラフィックの改善をしたい。
	　操作しやすさ、わかりやすさの重視。


===============================================
	学んだこと、次に生かすこと
===============================================
	・02木になるまで_MapEditor/プロジェクト/Porcedure/DialogProcedure　にて、ダイアログに与えられたメッセージ受け取り処理をするコールバック関数を、クラスに分離させる。
	・02木になるまで_MapEditor/プロジェクト/Porcedure/WindowProcedure　にて、ウィンドウに与えられたメッセージ受け取り処理をするコールバック関数を、クラスに分離させる

	・ダイアログ操作の受け取り、反映を必要とするクラス（02木になるまで_MapEditor/プロジェクト/MapEditorScene/MapEditManager.hなど）における、専用のダイアログプロシージャを作ることで、関数を分離。
	　すべてのダイアログで共通のダイアログプロシージャーを使用するのではなく、
	　別々のダイアログプロシージャーを使用する。

	

================================================
	制作人数・担当箇所
================================================
	１人・02木になるまで_MapEditor/プロジェクト/Engine/CsvReader , 02木になるまで_MapEditor/プロジェクト/Direct3D11/以外のすべて

　　　　※02木になるまで_MapEditor/プロジェクト/Engine/CsvReader , 02木になるまで_MapEditor/プロジェクト/Direct3D11/は既存のソースコードを拝借した

===================================================================
	操作説明・各ダイアログ説明
===================================================================
★操作方法
●ゲーム起動
↓
●MapEditorScene

・ダイアログから　幅頂点数を選択
	：左クリック　で選択

・ダイアログから　奥頂点数を選択
	：左クリック　でスクロール

・ダイアログから　ポリゴンサイズを選択
	：左クリック　でスクロール

・作成　よりシーン移動
	：左クリック　で選択
↓
●VertexChangeScene
・ブラシタイプ　から　（降下、上昇、スムーズ）を選択
	：左クリック　で選択

・ブラシレンジ　から　（１倍、２倍、３倍、４倍、）を選択
	：左クリック　で選択

・ブラシサイズ　から　（0.01 , 0.02 , 0.03 , 0.04 , 0.05 , ）を選択
	：左クリック　で選択


・W,A,S,D　で移動
・LShift　でカメラ上昇
・Enter 　でカメラ降下


・シーン内の緑色の地面をクリックすることで
	：ブラシタイプ　で選択されているタイプの変化を行う
		・降下：頂点を下げる
		・上昇：頂点を上げる
		・スムーズ：頂点のY座標を０に（初期値へ）
	：ブラシレンジ　で選択されているタイプの変化を行う
		・1倍：選択1マスを　	ブラシタイプの変化を行う
		・2倍：選択1マスとそのマスから上下左右マスを　ブラシタイプの変化を行う
		・〜　範囲を広げていく
	：ブラシサイズ　で選択されているタイプの変化を行う
		・0.01：0.01　ブラシタイプの変化（0.01下げる、0.01上げる）
		・〜上記に順守する
		・〜


・新規　：　●MapEditorSceneへ移動
・保存　：　現在の上下させた地面の状態を、ヘイトマップ（モノクロの画像に書き込ませる）

===================================================================
	開発日数
===================================================================
	6か月　＋　1か月（エンジン制作　6か月　＋　ツール部分　1か月）
	
	2021/12/01 ~ 2021/12/31

===================================================================
	開発者情報
===================================================================
	氏名	：伊達龍二
	連絡先	：date2475@outlook.jp
	連絡先	：190017@jc-21.jp

===================================================================
	開発環境
===================================================================
	・VisualStudio2019
	・WindowsAPI
	・DirectX11
	・Git（SourceTree）
	・Maya
	・PhotoShop

===================================================================
	動作環境
===================================================================
	Windows10

=========================================================
	起動方法
=========================================================
	・02木になるまで_MapEditor/実行ファイル/Release.exeを起動してください。
	
	・もし不具合があった場合は、02木になるまで_MapEditor/実行ファイル/Debug.exeを起動してください。





